**德布雷辛尼VSC**（**Debreceni
VSC**）是匈牙利足球俱乐部，位于匈牙利小城[德布勒森](../Page/德布勒森.md "wikilink")。是[匈牙利足球甲级联赛球队](../Page/匈牙利足球甲级联赛.md "wikilink")，主場球场为
Oláh Gábor Út 体育场，球场拥有 9,200 个座位和 1,000 个站位。

俱乐部的昵称是**Loki**（*Lokomotiv*的简称，意为火车头），球队和列车有着长期的关系。俱乐部建成于1902年3月12日，球队最初叫做**Egyetértés足球俱乐部**但是之后更名为**德布雷辛尼铁路体育俱乐部**（Debreceni
Vasutas Sport
Club）。在1926年匈牙利足球职业化后，不幸的事情发生在了德布雷辛尼，博奇考伊足球俱乐部的成立吸收了德布雷辛尼VSC以及同城球队DKASE和DTE的部分优秀球员，這一行为导致博奇考伊統治了德布雷辛尼足坛长达
15
年之久，这一期间德布雷辛尼VSC继续在低级别联赛中挣扎。1940年由于博奇考伊陷入了财政危机，职业和业余等级的球员都纷纷离开球队，使得德布雷辛尼VSC回到了城市强队的行列。球队在1942–43赛季首次进入匈牙利足球甲级联赛，但在之后的
15 年球队一支起起伏伏，包括球队经历了 8 次降级，在1967赛季甚至降入了丙级联赛。

在社会主义时代球队经历了数次球队更名。在1948–49赛季球队更名为**德布雷辛尼铁路机械体育**，1949年更名为**德布雷辛尼火车头**(球队昵称的由来)，1955–56赛季更名为**德布雷辛尼理想**，而在1957至1979赛季球队的名字叫做**德布雷辛尼铁路体育俱乐部**。在1979年球队的两支球队，德布雷辛尼VSC和**德布雷辛尼MTE**合并成一支球队叫做**德布雷辛尼MVSC**，不过10年之后俱乐部再次分离而球队又选择了现在的队名至今。

德布雷辛尼VSC最成功的时期是从1993年球队升入甲级联赛之后开始的，球队在1999年和2001年取得了匈牙利杯赛的冠军，之后又在2004–05赛季中首次在匈牙利联赛称雄，俱乐部又在2006赛季中完全复制了上一年的战绩，成功卫冕了联赛冠军。球隊參加了2009–10賽季歐冠的比賽，也是匈牙利球隊時隔多年再次參加歐冠賽事。

## 現役球員

## 球隊榮譽

  - **[匈牙利足球甲級聯賽](../Page/匈牙利足球甲級聯賽.md "wikilink")**（**7 次**）:
      - **冠軍** : 2005年、2006年、2007年、2009年、2010年、2012年、2014年
      - **亞軍** : 2008年

<!-- end list -->

  - **[匈牙利盃](../Page/匈牙利盃.md "wikilink")**（**3 次**）:
      - **冠軍** : 1999年、2001年、2008年
      - **亞軍** : 2003年、2007年

<!-- end list -->

  - **[匈牙利超級盃](../Page/匈牙利超級盃.md "wikilink")**（**3 次**） :
      - **冠軍** : 2005年、2006年、2007年
      - **亞軍** : 2008年

## 知名教练

  - [久洛·洛兰特](../Page/久洛·洛兰特.md "wikilink")

## 知名球员

  - [皮特尔·哈尔莫西](../Page/皮特尔·哈尔莫西.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Official site (in English)](http://www.dvsc.hu/dvsc/defaulteng.htm)

  - [Debreceni VSC Forum (In
    English)](http://www.xtratime.com/forums/showthread.php?t=164579)

[Category:匈牙利足球俱乐部](../Category/匈牙利足球俱乐部.md "wikilink")